---
aid: 9025
zid: 762528
title: "按照作者的时间进度"
author: 大头吃小头
date: 2018-07-14 06:08:24+07:00
lastmod: 2018-07-18 11:06:00+07:00
---

大头吃小头 于 2018-7-14 06:08:24 发表了：

会不会元二代都而立了还没统一中亚？

---

大头吃小头 于 2018-7-14 06:08:49 发表了：

打错了，我想说的是东亚

---

南海农庄店小二 于 2018-7-14 06:15:37 发表了：

不会的。等工业文明的力量完全爆发的时候，后面打仗只会更加轻松。

---

平一指 于 2018-7-14 08:15:03 发表了：

等凑齐了干部就可以一波推了。

---

heartnee 于 2018-7-14 10:36:39 发表了：

现在把两广，海南，台湾消化好，剩下的地盘两年就打下来了

---

一路向上 于 2018-7-14 11:44:26 发表了：

抗战之后，我们从延安到北京比老毛预想的还要快。原因之一就在于，八年抗战，根据地培养了相当一批低级干部（县及县以下）。一旦干部培养好了，伏波军在前线攻城拔寨，元老院在后方接收就行了。现在相对慢主要是我们要摧毁旧的县域统治阶级，要让政权能下乡，需要培养归化民干部，而海南一共就四个还是五个县，培养速度太慢。要是能有 40 个县，这个雪球就能滚起来了。

---

sth4nothing 于 2018-7-14 11:51:27 发表了：

目测十年内应该能统一大陆，不会太久的。现在主要是培养干部，要拿下整个大陆不难

---

项天鹰 于 2018-7-17 21:44:41 发表了：

_本帖最后由 项天鹰 于 2018-7-17 21:48 编辑_

元老院 1628 年登陆临高，1630 年夺下琼州其余 3 州 9 县。

之后又发展了鸿基、登州、高雄、济州四个分基地，姑且都按一个县算，县有大有小，松江县和昌化县当然不一样，但是不必太精确，算个约数就行。

1635 年，夺取广东其余 5 州 66 县，还有广西的 48 州 50 县，不知道战况如何。

算一下，就是元老院用 17 个州县的地盘去夺取 169 个州县的地盘，用了 5 年，平均每个县的地盘每年培养不到两个县的干部，由于两广攻略的时候各处都有严重的干部短缺、国民军短缺，以后的攻略不能够总是这样倾全国之力，而且两广攻略有转移内部矛盾的因素，稳扎稳打一些，认为平均每个县的地盘每年培养一个县的干部更稳妥。

现在元老院约有 186 个县，平均每年产生 186 个县的干部。

大明还有的州县是：

北直隶 17 州 116 县

南直隶 21 州 97 县

山东 15 州 89 县

山西 21 州 79 县

河南 12 州 96 县

陕西 21 州 95 县

四川 17 州 111 县

江西 1 州 77 县

湖广 19 州 108 县

浙江 1 州 75 县

福建 1 州 57 县

云南 40 州 30 县

贵州 9 州 14 县

总共是 1239 个州县

当然了，这些并不是大明全部的行政区划，我漏了很多其他杂七杂八的区划，比如说长官司、御夷州、卫、千户所什么的，反正就是算个大概，无所谓的。

元老院培养出足够接收这 1239 个州县的干部，大致需要 7 年。这还是仅仅以两广的地盘为基础来计算的。这种算法极其不精准，不过不重要，就是要算个大概。

1644 年明朝就该灭亡了，澳洲人不大可能帮大明续命，明朝灭亡了，澳宋差不多也有足够的兵力和干部出兵北伐了。何况明朝灭亡之前澳洲人也很可能在南方夺下其他地盘，这个速度会更快。每个县每年培养出一个县的干部，在我看来这干部素质也很堪忧，那么把这个素质再放慢一倍，也就是花十几年的时间而已。所以说在 17 世纪 40 年代以内完成对明清两国的占领还是没什么问题的。

---

7swords 于 2018-7-18 11:06:01 发表了：

> 大头吃小头 发表于 2018-7-14 06:08
>
> 打错了，我想说的是东亚

你可以修改编辑主贴 ...

---
